\chapter{Теоретические вопросы}

    \section*{Элементы языка: определение, синтаксис, представление в памяти}

        Вся информация в List представляется в виде символьных выражений - \textbf{S-выражений}.
        
        \texttt{S-выражение ::= <атом> | <точечная пара>}

        Атомы:

        \begin{itemize}
            \item \textbf{символы} (идентификаторы) --- синтаксически --- набор литер (букв и цифр), начинающих с буквы;
            \item \textbf{специальные символы} --- \{\texttt{T}, \texttt{Nil}\};
            \item \textbf{самоопределимые атомы} --- натуральные числа, дробные числа (например \( \frac{2}{3} \), вещественные числа, строки --- последовательность символов, заключенных в двойные апострофы (например "abc").
        \end{itemize}
        
        \texttt{Точечные пары ::= (<атом>,<атом>) | (<атом>,<точечная пара>) | (<точечная пара>,<атом>) | (<точечная пара>,<точечная пара>) }
        
        \texttt{(A . B)} --- точечная пара.

    \section*{Особенности языка Lisp. Структура программы. Символ апостроф.}

        Особенности языка Lisp:
        \begin{itemize}
            \item символьная обработка;
            \item функциональный язык программирования;
            \item интерпретируемый;
            \item имеет динамическую типизацию;
            \item сборщик мусора.
        \end{itemize}
        
        Код и данные в языке Lisp представлены S-выражениями. Программа представляет собой функцию.
        
        Символ апостроф представляет функцию \texttt{quote}. Эта функция блокирует вычисление своего единственного аргумента и он воспринимается как константа, то есть как данные.

    \section*{Базис языка Lisp. Ядро языка.}

        Базис Lisp образуют атомы, структуры, базовые функции и базовые функционалы.
        
        Ядро языка:
        \begin{itemize}
            \item специальные атомы \texttt{T} и  \texttt{Nil};
            \item функционалы \texttt{cond, quote, lambda, label, eval};
            \item базовые функции \texttt{car, cdr, cons, atom, eq}.
        \end{itemize}
